眾聞 李剛嚴重違紀 留黨察看一年 變相貶官

眾聞
李剛嚴重違紀 留黨察看一年 變相貶官

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 09.10.17

請支持《眾新聞》，成為訂戶

國務院僑務辦公室前副主任、香港中聯辦前副主任李剛，繼「涉嫌嚴重違紀」遭責令辭去廣東省全國人大代表職務後，中共第十八屆中紀委今日開會通過李剛嚴重違紀的審查報告，確認中紀委常委會建議，處分李剛「留黨察看一年」。

雖然李剛未被指控涉「違法」而暫免牢獄之災，根據機制，身兼第十八屆中紀委委員的李剛即使一年後恢復黨內權利，兩年內仍不得擔任同級或高於同級的官職。

李剛早前被撤銷人大代表職務。資料圖片
中共黨內「違紀」處分，分級由輕至重，分別是：警告、嚴重警告、撤銷黨內職務、留黨察看，以及開除黨職。其中，留黨察看可分為一年或較重的兩年期，觀察期間無表決權、選舉權及被選舉權，要有「悔改表現」才恢復黨籍。

目前李剛違紀行為仍有多個疑問未解，包括具體違規行為是否香港中聯辦期間發生、涉及什麼機構或國企、涉及多少金額，甚至是否有港人或其他公司牽涉其中。

不過，參考過去違紀案例，不排除牽涉金錢的問題。以中紀委上月底一宗案例為例，寧夏玉泉國際酒莊黨支部書記兼總經理白天華，去年11月攜家屬到香港參加美酒展，三日展期結束後，白氏涉嫌「擅自」到深圳旅遊，違規報銷宿費及資助2179.5元。白天華其後被黨內第二級的「嚴重警告」並降低職級，退換違規報銷費用。

白天華為了2100多元被「嚴重警告」，李剛涉及的事情可想而知。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

李剛早前被撤銷人大代表職務。資料圖片

點解開會枱面會有兩條蕉？

幾時到小明呀咁

可以攞嚟掟蕉抗議

叫親李剛都唔老黎

以前人人都:我爸是李剛
家下李剛個仔:我爸不是李剛,你們認錯人了